政府：將探討「反性傾向、性小眾歧視」措施

政府針對消除歧視性小眾，研究澳洲、加拿大、日本等地區的禁止性傾向歧視措施，並指會參考研究結果，探討適合在本港推行的反歧視措施。政制及內地事務局提交給立法會的文件顯示，海外部分地區有透過立法禁止性傾向或性別認同歧視，涵蓋僱傭關係、教育、服務提供等，相關法例同時平衡宗教自由及道德價值。文件引述在加拿大有印刷商拒絕為性小眾團體印刷名片，法庭認為假如印刷內容與印刷商的宗教信念有衝突，可拒絕提供服務。

在行政措施方面，有司法管轄區會提供針對性小眾群體的服務，例如青年臨時居所，政府部門及警隊亦有專門與性小眾群體溝通的小隊。

//06年中，駐守新界北警區、化名Fion的「男變女」變性警員，先後向報章和平等機會委員會投訴，指變性手術後屢遭同僚歧視排擠，例如警告她不能入女廁，甚至被嘲諷「怪物」、「畸形人」等，她又投訴上司刻意安排她獨自工作，避免她與公眾或同僚接觸，她一度在警署內企圖自殺，遭同僚阻止。時任警務處長李明逵承認，警隊內有少數變性警員。據了解，警隊目前約有五至六名變性警員，其中一人在重案組工作。 //

搞掂自己內部嘅性小眾員工先再講啦 講到歧視狗隊敢認第二無其它部門敢認第一啦